% d'après Transmaths Cycle $ 2016
\begin{itemize}
  \item Dans le parallélogramme $EFGH$ on a $\widehat{EHG}=\ang{72}$.
  
  Si un quadrilatère est un parallélogramme alors les angles opposés sont de même mesure.

  On en déduit que $\widehat{EFG}=\ang{72}$.
  \item Les droites $(EJ)$ et $(GK)$ se coupent en $F$ donc les angles $\widehat{EFG}$ et $\widehat{KFJ}$ sont opposés par le sommet.
  
  Si deux angles sont opposés par le sommet alors ils ont même mesure.

  On en déduit que $\widehat{KFJ}=\ang{72}$.
  \item Dans le triangles $KFJ$, on a $\widehat{KFJ}=\ang{72}$ et $\widehat{FJK}=\ang{47}$.
  
  Si on additionne les mesures des trois angles d'un triangle alors la somme vaut \ang{180}.

  On en déduit que~:
  \begin{align*}
    \widehat{FKJ} &= \ang{180} - \left( \widehat{KFJ} + \widehat{FJK}\right)\\
    \widehat{FKJ} &= \ang{180} - \left( \ang{72} + \ang{44}\right)\\
    \widehat{FKJ} &= \ang{180} - \ang{116}\\
    \widehat{FKJ} &= \ang{64}\\
  \end{align*}
\end{itemize}